支那集團收購香港人壽

有無巴打幫趁呢間支企?

【本報訊】香港人壽落實以作價71億元賣盤，外媒報道，買家首元國際證實由中國先鋒集團持有，其老闆張振新被內地傳媒形容為「神秘大鱷」，意味再有內地資本染指本港保險公司。

5港銀續分銷保險產品

香港人壽一直盛傳賣盤，月初已有傳兩中資機構先鋒集團及越秀集團將會就此競爭，但最終公佈買家為於香港註冊的首元國際，公司背景亦甚為神秘。但《彭博》報道，香港人壽已向其確認，首元國際事實上是由中國先鋒集團持有。

報道又引述消息指，香港人壽賣盤後，其保險產品仍會於原來數間中小型港銀股東的分行上銷售，但銷售協議並非獨家。日前股東之一的創興銀行（1111）就發公告指，香港人壽和各賣方銀行將於交易完成時訂立分銷協議，再按各自協議銷售香港人壽之產品。

計及創銀在內，香港人壽原本5大股東還包括華僑永亨、永隆銀行、亞洲金融（662）旗下亞洲保險及上海商業銀行。亞洲金融就稱，董事相信出售香港人壽股份符合全體賣方的策略，香港人壽由5名股東，變成由一名新股東持有，相信會對業務發展有很大幫助。

一問題係港資外資又無優惠提供只會加價
好難會唔輸

大把中小型保險公司俾大陸公司收購左啦

大新人壽同AGEAS都被支那人收購左

我覺得大家要盡力抵制支企

持續更新一個非支企既名單

AIA = 香港
保誠 = 英國
AXA = 法國
忠利 = 意大利
FRIENDS PROVIDENT = 英國
宏利 = 加拿大
SUNLIFE = 加拿大 (?)
STANDARD LIFE = 英國